MT4 外匯/金戰術討論

MT4 最大問題係會爆。
假設我睇撚好金點撚樣都上1700，
當我1620 個時buy 左，唔set 止蝕，跌到1610 個時開張sell ，死坐爛坐到上番黎。
有冇得唸，真係上唔到再唸幾時走，咁最多都係蝕10 蚊。
但係就可以避到仆你個臭街一下，跌到1562。
點睇?

求討論

push

咁麻煩又蝕存倉
點解唔直接跌十蚊平左佢要開多張sell？

咁樣可以唔使蝕個個10蚊，蟹住等佢上留黎。
如果賭得大既話。

咁無論個金價點你都係輸10蚊唔係咩

唔係，我一日未平，一日都未輸架ma。
代入個情況係現價xau/usd 1600，我真係按之前咁做。
等佢上番1610 我平左張sell，咁我就冇蝕。
等佢慢慢上番1620 。
咁可以頂得過佢急趺落1580唔夠錢頂。

除非真係真係死都唔上番佢咁就GG

8 年前好似金去到 1800
果陣你buy 1 手唔放， 就好笑

有時睇岩大方向，但係就係頂唔住個個波幅。

咁係你fund management 有問題
冇咁多錢就咪買咁大手

就係窮撚，想博2鋪大既，之後乖乖地。
定係我太貪心，其實都係無用?

冇用, 呢種操作叫"鎖倉", 你自己上網睇"鎖倉"d 人咩意見, 利多於弊.
鎖倉易拆倉難, 唔信嘅你自己開個 demo account 試下

輸撚死你，冇咁多孖展比你等，又要比庫存，幾時捱到價，唔止蝕就最on9，不如你去買金條等啦

低spread 係咪易解D ?
果然咩操作都有人唸到。

我就唔明，如果冇手續費，咁樣玩咪屈機。

睇完明啦，講得好中，唔認輸，賭仔心態不如過大海。
Thx

每個人嘅交易手法都唔同
spread 多數 3-5, 頂多咪 10, 玩金都係睇大方向架啦, 果少少 spread 我唔介意

鎖倉以前我淨係會喺大市上落先用, 例如非農
早5 年前非農公佈果陣好多時大上落10點
打個比如現價 Bid: 1500.00 Ask: 1501.00
我 Bid 同 Ask 各買賣一手, set TP
#1 Buy, Open: 1501.00, TP: 1505.00
#2 Sell, Open: 1500.00, TP: 1495.00
預到非農公佈果陣一分鐘落有 10蚊上落, 兩張單都食哂我 TP走人

金每晚 rollover都幾貴
長線trade都係用 etf好啲

岩岩學玩，lot size 要點定其實。我將成個本分10 份，1份輸哂係止蝕，咁會唔太大其實。

睇你有幾多錢, 肯比幾多出黎風險

day trade 一定比 swing trade波及資金少幾倍
就算我比個年穩贏 50 萬蚊嘅投資方針你, 但要 500 萬先入到場玩, 你有冇 500 萬先?

所以要睇你平台有冇得做 mini lot
如果有的話呢個投資方針你除返 100 去做都仲有得諗

我見FBS mini lot 係 0.01

最近研究緊馬丁，有冇馬丁用家分享

試好多其他strategy都唔太work

馬丁輸到仆街，個個都咁講

真, 馬丁可以提高 overall 勝率, 但一輸就輸突返之前贏果d
之前一直執少少一直執少少實開心架, 一鋪清袋

加大 timeframe, stop擺遠d

有時就係個lot 大，蝕唔起咁多。
其實係問題黎，唔認輸，鎖住等番轉頭。

縮timeframe,炒短d ,增加周轉率

係，本金控制要做得好好，有冇人爆過倉都仲係贏緊

炒短個點差成本唔會好高?

好難理解咩先叫岩lot size 係靚。
可能我個人太急太貪心。

我用FBS 無commission ，但spread 會大少少，最少都10 幾。

正常major都成2點，如果你止賺係20點個cost已經係10%

呢隻係大戶玩法。

有commission 就好似USD 6 , 我玩得細就OK 既，無commission 個。

大戶仲博命?

我講緊個spread,唔係佣金

我諗一年目標賺10%應該無咁易收皮掛，不過買得好多都諗住一鋪贏晒

咁佢長又話大風險，短又話有點差

馬丁可行

大戶用槓杆做hedge, 殺晒2邊。邊係同你搏命。

長線風險點都細個過短啦

我基本上只會睇D1,h4 h1都唔會睇，even入市

交易成本高係必輸

馬丁先係長勝嘅方法

長期炒金留名

未撞到輸錢之神咪長勝

交易成本高係必輸 呢句真
戶口冇錢返身比你有100%方法去贏都冇用
已經輸撚左
再加上輸錢嘅心理因素好影響個人嘅操作
基本上炒外匯/炒金一定要 trader 自身嘅記律好重要
記得點解做 backtest 果陣, 玩 demo 會贏錢. 一汲及個人因素無啦啦想一鋪返身加大 lot 數就遲早奶野